\begin{exercice}[Aidons Élodie][\algo\tice]
 Après avoir postulé et été acceptée sur un poste de secrétaire de
direction dans deux entreprises différentes, Élodie
cherche maintenant à comparer les salaires proposés avant de faire son choix.
\partie[dans l'entreprise \boldmath{$A$}]
Elle ne trouve que le tableau suivant.
\begin{tableau}[lc]{\linewidth}{2}
        \hline
    Salaires & Nombres d'employés\\
        \hline
        850&1\\
        \hline
        950&1\\
        \hline
        1000&5\\
        \hline
        1100&10\\
        \hline
        1250&12\\
        \hline
        1350&15\\
        \hline
        1450&12\\
        \hline
        3000&10\\
        \hline
        5000&4\\
        \hline
        10000&2\\
        \hline
     \end{tableau}
    \begin{enumerate}
        \item Calculer la moyenne des salaires.
        \item Déterminer la médiane, le premier et le troisième quartile.
Justifier.
\item Écrire un algorithme pour calculer une médiane de
l'entreprise~$A$.
\end{enumerate}
\partie[dans l'entreprise \boldmath{$B$}]
Elle obtient les indications suivantes.
    \begin{itemize}
     \item Le salaire moyen est \ueuro{3970}.
     \item Le salaire médian est de \ueuro{1000}.
     \item \upc{25} des employés ont un salaire inférieur à
\ueuro{950} et \upc{25} ont
        un salaire supérieur à \ueuro{1100}.
     \item Le salaire minimum est de \ueuro{850}.
    \end{itemize}
    \vspace{-1.5em}
\begin{enumerate}
\item  \'Etablir, à l'aide d'un tableur, un diagramme à barres représentant les données de ce tableau.
\item Comment expliquer une telle différence de salaire moyen?
\item Quelle entreprise conseiller à \'Elodie?
\end{enumerate}
\end{exercice}
\vspace{-1.5em}
\begin{center}
 \includegraphics[height=3cm]{./images/peole_laptop.eps}
\end{center}
\vspace{-1.5em}
